電木結他樂理你問我答[比idea我拍片!!](48)

我係一名全職電木結他,bass, 鼓, ukulele, 老師 想為大家解答下音樂 or 樂器問題
Youtube:

fb page
a’aa¿ƒplays-music/430639887082691?ref=h

ig:

學結他:

我地既wtsapp group<毒拎之家>(閒聊及音樂):

我的簡介:
Trinity Rock School Grade 8 - Guitar
Trinity Rock School Grade 8 Performace Certificate - Guitar
Rock School Grade 8 - Drum Kit
Rock School Grade 8 - Bass Guitar

十多年教學經驗 曾於通櫃琴行及柏C琴行, 仲有大大小小不同琴行及中小學任教 電結他, 木結他, BASS, 流行鼓及ukulele。

連續兩屆 <<Schecter結他大師挑戰賽>> 香港區最高人氣獎(中國區第五及第十名)

Play It Loud 青年原創音樂比賽：最佳結他手

Play It Loud 青年原創音樂比賽：亞軍

Love Music 青年音樂匯演: 季軍(As drummer)

Guitar legend 全港八強Finalist

香港公開大學音樂學會技術顧問(2015~2017)

我亦係熟手homestudio技工, 毒自在家中錄音問題全部可以問我, 我會盡量盡量解釋

fb page:

我最近迷上拍評測片:

有獎勁猜遊戲 | 來歷不明的Les paul

超可愛小結他 | Shredneck LP Travel Guitar review

舉重之選 | Gibson Thunderbird bass review

兇狠的紳士 : Fender Blacktop precision bass review

一秒學會分辨產地 : Taylor214 Review

靚到Dum一聲 : Ibanez Jem77P BFP Review

樣靚聲甜身材好 : Taylor 412ce review

全方位零死角 : PRS Custom24 10top Review

新手上路之選 : Squier Affinity Review

紙造既結他 : Martin GCPA5K Review

年度最抵玩 : PRS SE Mark Holcomb Review

中價位首選 : Schecter HM6 2017 Review

無可取代的經典 : Gibson les paul Review

觀察毒拎生活:
Vlog #3 | 陪我去買結他

vlog#2 | 去山卡啦打鼓

vlog#1 | 病住去錄音

占仔真係愈拍愈好睇D片

!!!!!好開心!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

估唔到今次咁重本仲請埋slash上身

越黎越on9

好過癮

個idea 幾好呀...
不過你支煙想點..

嘩呢段你錄音果時 根據監製要求會再arrange fill in / solo / rhythm 咁ga?

點樣即時arrange 到..?

新果條片幾好睇
不過下次如果要玩呢d，我覺得可以揀個大d既空間，視覺上會更好

香港地

拍到好似November Rain 咁ar ma

香港地邊有咁多空間呀...

早晨

占咪哥，請問支木結他啲弦線咩牌子先可以咁bend法？

留名拎musicman扮jp

on9

問人借既

經常要, 而且好多時要準備幾個版本比監製選

靠經驗...樂理要好

THXTHX 睇下遲d玩大d會唔會出外景 我已經沉迷左拍片

魚景灣好似有個類似既教堂?

大部份都可以bor....

sor

其實古典啲 西班牙啲即係要點

咪鬼拎膠紙痴住la, 好奇怪仲好核突

咁slash都可以彈李香蘭既

我支F310換咗D字頭嗰隻弦，G弦一推就斷

我長期用E字頭牌子線都無事

btw你條線幾粗?

佢條片個簡介咪有講
Gear used:
- Ibanez EW50
- Shure MV5
- Logic Pro X
- D’addario .011 - .052 Phosphor Bronze

我記得佢有條片係用012-052 彈stairway to heaven solo

好似0.09
無記錯嘅話，因為新手無乜概念

Tst通利有at10p

其實好靠平時聽歌... 所以真係要JAM多D先會知...

咁都比你發現到係膠紙

你推幾多?? D牌我用左有二十年...應該Over bend度零度半冇問題..

d牌木結他好似冇出09....

其實點解呢個會咁多人睇 好想知

俾 D 木紋引到

我係因為鐘意果幾首歌，想知用木結可以點彈
其次就係比d木紋引到

支結他太靚

係la, 突然間想問下占大師..

如果想練free jamming 有咩方法?

有時開backing free jam 果時好似太空漫遊, 漫無目的咁係個scale / chord / arppegio 亂走咁...

想jam到段似樣啲 (organized 好啲) 既solo 可以點?
新手係咪jam 之前應該plan 下自己彈咩先彈落去?

點解香港好似helix紅過ax8

通利唔入AX8

咁又係, 靚野多人睇D

本身想答等睇我既教學系列(因為終於真係拍緊), 但實比人話走硬數

先講幾個重點

1) 主題

2)Groovy

3)phasing

起碼起碼要做到上以3個重點, 否則就要由melody control開始學過了

認真等我教學系列, 堅系吾走數牙

點會呀...

有原因既, and u know it

等你

得la 等教學

睇黎我要砍掉重練

等我!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

等我!!!!!!!!!

關於教學影片, 雖然我唔敢話講實日期幾時有, 但今次真係會推出啦!!!

而且唔係hea架, 係好有heart好認真架!!!!!!!!!!!

d 練習同樂句係我自己寫自己作架!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

保證一定係有營養學到野既教學影片!!!!!!!!

皮已正

除左練習技巧之外可唔可以加啲心得/心態上既野

exer / tech 野上網好多資料但好少見到心得上既野, 例如講下大方向上要做啲咩咁, 啲細節野網上大把exer la

見d人講親都helix

加油 占咪

6000-7000筆直玩blues有冇好介紹
鍾意strat

俄仔下月出新album

每個教學都會有一句重點結尾語鼓勵大家

唔係麻。。。。

多謝小白

比多少少，入門USA fender

等到我願頸都長 買硬

Prs p25 啱唔啱新手玩 見到5千幾有交易 有啲心動

使唔使有背licks習慣

都唔錯, 去馬啦

我覺得我唔係背licks, 但我會要求自己清楚個licks既樂理同結構, 隨時用得番o係唔同情況度

"背"到一模一樣, 係冇乜意思

最近我都開始有同樣體會...有大師同我觀點一樣實在好大鼓舞

其實係自己背極都唔熟, 過左一排又唔記得
都係試下創造下屬於自己的licks 算了..

唔係大師唔係大師

吹下水姐

幾時買桶KFC 扮buckethead

可以整個扮演唔同結他手玩cover 系列wor...

要玩雙節棍

我見通利淨係p25都有幾款 係咪除左顏色之外都差唔多

btw,想睇jimmy 玩jazz 野 有冇拍過片

好似有條木結他評測有

jimmy, 我而家用緊呢部駁hifi

如果買interface取代部line6，係由interface去hifi，定電腦去hifi？
我有部dac駁電腦聽歌。

如果用interface係咪應該好聲d

係時候入枝雙頸sg扮Jimmy page同Don Felder

唔知佢而家身體點

咁要比好多錢買道具.........

練完歌再要練多樣!!!!!!!!!!!

ig有

都有

咁梗係interface好聲好多

interface可唔可以用電腦出聲?

focusrite solo ok?

可以

驚你之後唔夠用

如果 ur22呢？

會好d因為多個input

但仲有咩?

見ur22平過2i2，所以已經喺amazon買咗部。
想問有咩free amp sim好？

bias

free?

想問大家有無練過 小林信一 本地獄結他系列既書?

想問建唔建議練, 同埋應該點練好?

仲有大家當時練左幾耐?

練過
唔建議
練兩三個月

練兩三個月就搞掂咁撚勁...

呢本野對黎明之he黎講係小學程度

黎明之he 係咩黎
btw , kelly 果本仲癲 買黎收藏

Kelly 邊本?

我發現我結他真係垃圾級別

果本野拎我來教學生唔錯架

西read都彈到晒啦咁易

自己練梗係kelly la

kelly果本真係超速
學咗幾個licks練yngwie好過

睇黎我同大家程度差好遠

btw Kelly 係邊本?

咁小弟想練好啲技巧同速度有咩書/網站/video 介紹好

超絕乜乜乜

呢本?

三本

wa 日文

上網搵中文版先

不過我實彈唔到

他是Gay

拍左你段教學片先la...

唔好又走數呀..

等到頸都長

其實覺得hiphop,,RAP個類野
換成結他黎彈既話

應該節拍會好離奇,可以搞成DJENT

唔係本身都有merge 落去變成左nu-metal 呢啲咩?

唔係有個分類叫rap metal架咩

而家差名曲果本仲未搵到..

東京買的

呢本睇黎上網都係搵唔到..

遲下上網買 / 淘左佢先

用作收藏之用

LMF

我都係收藏無乜彈

名曲果本taobao有

kelly唔同級數

仲有呢本我都推介比大家練

1:25

ibanez 定prs se 差唔多價位嘅結他, 揀邊支好
利申: 鍾意rock d 但有時想彈清聲

努力緊, 我而家直頭唔收新生等自己多d時間拍下片做下自己野

sor呀大佬

limp bizkit?

呢個好似比較少聽到

我係學生去旅行幫我買

pre se吧

新手無知一問
一枝二手 80s Fender Japan Strat
Pickups 改咗Seymour Duncan
價位大約幾多 諗住收返枝 但怕比人昆

換c貓pick up，玩metal咩
真係80s？咁唔平掛

應該真80s 係咪睇個序號 e字頭就係？
隻pick up 真係唔清楚

新手一問：

小弟對電結他同bass都有興趣，想問下有冇話學邊樣先，第二樣會快啲上手？

電結他同bass射程各$5000-$7000 想問下有咩好選擇？

除咗大行之外仲有冇啲咩野地方可以買bass/電結他？聽講大行啲staff成日都西人面

Sorry for 多問題

ps.巴打啲片好好睇

輕推一下今晚上水

累到仆街

講下你支maton

教學呢

聽nick johnston搞到想買枝strat

佢首新野又係好痴線

想知你送比個幸運兒嘅pick有冇用腳趾夾過

堅80??

起碼5~6萬啦

malmsteen以前都係duncan

轉會前好聲d我覺得...

你睇o個個放緊幾錢?

如果唔合理地平要小心

如果真係一定要比較既話我覺得結他應該易上手d

7000可買到ltd同schecter

大路牌子得兩間大行有, 其實我去就真係冇比人西面過.....應該唔會掛?

多謝 我拍多d

其實支maton可以話係我買過最失策既結他.....

我睇下過年出唔出到第一季 等我

schecter?

死啦, 聽得多好似悶左, 點算, 明明好正

冇 , 但放o係褲浪拎比佢

點解
你果支仲要custom shop喎

唔係呀...量產野黎

4000

應該係講緊型號唔係年份

應該係
咁算唔算抵？

新年想買新結他 around 2500-3000 筆直
求介紹

依家刀係，但maple用duncan真係聲太尖

想呀，點睇

日仔fender冇乜價,4000唔可以話抵

最多話唔算貴炸...

玩咩？

你o岩, 我記錯左
係由dimarzio轉去duncan先o岩

如果你玩好多佢o個種大picking聲既野, 呢支係非常好

但如果唔係的話就要考慮下

呢排就係迷上左落pick果下dynamic
好鍾意聽啲picking既聲 配single coil更有味道

都係pop rock 野
諗住ibanez

你已品嘗到佢精淬 去馬啦！！！！

ibanez買到gio only.
下幾條片會講gio

最近係另一個post度睇到香港力屎好好睇覺得

我之後d片都講下結他力屎先

睇占哥仔ig佢紮花幾靚喎

未整好~ 一陣整埋

買到jem jr喎，唔使gio啦

3000wor?

二手?

原來真係買到!!!!!

乜折到咁平!!

講licks啦

三千鬆
效益個人覺得比 Gio 高
淨係個手揪都抵得上千幾兩千

licks 會o係教學系列講....

大家一定要支持我!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

係幾靚仔

良心jem

Eric Johnson licks

Eric Johnson我唸我會講多少少arpeggios .......

有咁既post 咩

唔知要等幾耐

駁唔到

不過唔知有無後生仔接受到佢紅/黃2隻色咁80s metal

o係學術台度好似

sor呀大佬

我唸趁新年假我可以拍到少少

之前有排好似興番呢d candy色

我自己就從來都唔鐘意

曲線認後生

一早公佈左我四十一歲啦

點解仲咁in 遲啲會唔會變廢老

可唔可以介紹下jem jr

Steve Vai平版
成個指板tree of life (以前jr無）
3000內，正到嘔

prs se custom 22點睇

24 la多兩格用

冇IN過...

呢支應該拍下評測睇下性價比高唔高

好快會出Prs se custom 24 片!!! 睇睇呀~~!!!

我係幾正評呢支結他既

就快有評測

睇下有冇人拎黎~

好
等埋你先再決定

都要幾個禮拜架~!

聽過有人話假如2支結他一摸一樣既話22格係好聲過24

Ibanez rg series d結他點？

永恆經典！！

以前可以話係橫掃個市場

但近年已經息微，可能因為個聲已經唔興了

推

聽咗呢隊之後好鐘意呢種歌
好舒服

呢d溝到女

咁你下次出片出呢首la

當然係我高攀唔到, 但其實我唔係好想同Local band圈有關係....

我呢啲毒撚彈咩都冇人會理

唔係呀，幾靚仔

我呢啲毒撚彈咩都唔識

上次唔記得影你相冇得POST

最近開始pickup 返支電結，想問下Artificial pitch harmonic點樣可以練到下下都出到同埋大聲d 練極都唔係好出到

右手係關鍵, 掂唔可以太大力, 但唔可太鬆, 位置必須準確在fret正上方

睇睇我點做, 留意右手

等睇free jamming 教學

呢個要等等，頭三十集講licks 同techniques

三十集
咁咪到我個孫先有得睇

旗袋

諗住買一支點睇

三十集

長過愛回家

笑左

袋

聲OK，頸又好彈，去馬

系牙~*

我唸住每集五分鐘左右

因為太長冇人睇

咁有冇得出密d
其實你可以狗d，將一集或一集半既片，剪成兩段
或者10分鐘片，剪各5分鐘分上下集出
再密少少咁出，形成你好似好多產既假象
不過用呢招用得太多唔係幾好

zep巴 點解成日有呢d好橋

恭喜發財！！！

冇，睇得多呢d短片仔，總結左佢地個模式出黎姐

軍師

恭喜發財呀, 祝各位啲結他越彈越勁呀..!!!!

祝大家不勞而獲橫財就手中六合彩日日哩O係屋企彈結他唔洗返工

大年初一推

希望大家技術繼續進步

利是錢唔夠買結他
點算

儲多幾年利是錢

賣屎忽俾樓主

買住effect先

有冇人試過日本拍賣網買結他
睇到有心水但唔懂

你咁靚仔實好好價

我有學生試過

Effect已有，就差支結他

咁返下part time儲埋個少少

同阿媽去飲茶

好

孝順仔

唔懂d乜

運費，未試過買大野
我要scalloped neck ar

我個wtsapo group話千五左右

scalloped想買邊支？ 大村？

96年yjm
想試下dimarzio pickup

希望bit得中，yahoo 拍賣

哇!!!!!!!!!!

好想試下!!!!買到可借比我試下!!!!!!!!!!!!!!

2018狗年玩音樂既朋友點催吉避兇呢? 快D睇啦!!
Youtube:
Instagram :
Facebook專頁：
樂器課程:
每星期五準時出片, 希望大家可以follow~!

有咩疑問隨便o係留言度一齊傾下~!

點解負評

我都想買

今晚完bit,過30000羊我放棄
有條友係咁同我鬥高價

30000咋喎
日製yjm都值60000先放棄啦

學生哥冇銀。。

Prs custom 同se custom有咩分別？

冇了，有人推上60000

想用信用卡買ax8
有冇流程教學
見個價好抵，心郁郁
運費果啲點計

轉戰香港..落通利買..仲可以分期....好似萬頭有

然後自換dimarzio

se係副廠

下下下下下下星期有prs se custom24 片

我唸都係eBay個d

但有理電池唔知比唔比寄

飲茶

比左個正評
打和啦super

唔識音樂但有追post學野

多謝 點解我好似就咁坐度唔郁都會被憎恨 醜樣+毒撚真係唔好學人講野

冇計，
可以係賣家自己嚟

分分鐘連hunter完刊都仲未有片睇

自bid咁狗

有啦。。拍左啦

屬兔今年真係要破財

玩音樂本身破財

點樣點聽力同jam野
特別係free jam個時點對應返啲chord

我係鳩彈自high 派

千祈唔好學我

我都係

汁下人
跟住d chord唱melody
再汁返

有睇我新片？？

冇錯

唔洗太介懷對應個chord,除非你想全用arp

反而要留意你中唔中key, 句子合唔合理，暢唔暢順

我想問，如果我想溝個屬兔ge女仔，佢係咪桃花運旺，但佢拒絕咗我，我係咪冇桃花運，大家都屬鬼。。。

其實流年影響唔係好大，反而應該開個命盤出黎算會清楚好多

我另一個最大興趣係算命 但我係抱住科學角度做呢件事，希望大家唔好標籤我

竟然係算命

仲有烹飪，各種DIY等等等等
其實我真係好多興趣

總之好聽就得

好聽要有好多原素
但首先要滿足到：
1岩key
2拍子合理
3唔好有錯音（新手黎講）

我成日問friend free jam點先彈得好
佢話：鳩彈 好聽就得

可能佢係萬中之一既天才, 真係無需任何理論只靠天份就可以做得好好既人呢~

真係有呢D人既...

唉....鋪頭加租, 收生有d樽頸位一直突破唔到

d片又冇乜人睇, 點算好

賣屎忽

你擰轉身除左條褲同你講, 錢就無la, 屎忽就得一個

而家啲業主係唔係都亂鳩咁加租正一生仔無屎忽

樽頸既意思係點先

一直都想架冇人要炸

懷念租務管制

卡左係呢個人數一段時間

推。

如果單pickup有粒磁石凹咗入去會點？

去尖沙咀黃色琴行被劏買結他有咩要注意？

不想入睡
因不願醒來

都係之前果句啦, 如果真係收支搞唔掂, 你可能要有開兒童班 / 專攻考級班既準備,
然後係你附近D 李鄭屋,元州,蘇屋咁派下傳單
再唔係就同D社區中心 / 搞到活動既團體認識下, 合作下,
開下D 類似工賊會既結他班咁, 當賺下知名度先

到最後, 作為學生最唔想見到既就係加學費 .....

想嚟學 但係未草夠錢買電結

高低係用黎set個收音平衡, 一般係出廠時set好, 如果你後期自己改裝過後有問題, 可以自己教番

霸氣
大聲d
比錢o個陣比現金, 唱晒一百蚊紙, 大大疊掉落個counter度

#metoo

我都打算開多d班!!!!

我就係想堅持用貼地價錢.......就算不停比人加租都捱住...

可惜無人欣賞不特止......

唔緊要唔緊要, 已經好多謝你打算支持我地

又加租...

開下兒童 / 學生都可以呀, 同學校打熟關係會唔會有機開到啲課外活動班?

除左教班, 會唔會搞下租band 房, 樂器維修, 錄音呢啲service? (定你本身都做開?) 可以加強宣傳 (可以從你影片, fb, ig 著手) 可以幫手開源ge

樂器維修 有....

可以加強宣傳 (可以從你影片, fb, ig 著手) 可以幫手開源ge <---最新條影片開始有...不過驚人反感...香港人好憎廣告

中小學校果D真係賺下知名度就得, 等佢開飯就聽乞米
我覺得即使入左去教下課外活動班, 有知名度都好
都好少會有學生主動跟你, 一來佢地咁多功課根本冇時間學, 冇時間練
二來D濕鳩家長從來當學音樂係工具, 唔係甚至唔應該有興趣, 更要求唔練習就可以考到八級
所以第時如果要搞兒童班, 要受得住呢D濕鳩家長

反而我覺得應該要搵大專院校, 大專生就最多時間, 亦係最講興趣既年紀, 同時亦都有些少經濟能力
同d music soc 打下關係, 開下班/ 講座咁都應該唔錯
如果有心既話, 甚至可以試下做各大專院校既sing con live band

香港人憎植入式hard sell 啫

整一兩段片(或者成個series)講下啲簡單維修 / 結他 structure 介紹咁, 最尾先輕輕宣傳下有維修服務咁, 啲人覺得你有料會搵你ga la

第一段都同意既, 濕鳩家長係麻煩既
不過我聽聞過有啲導師私教之外都有去學校教課外活動班, 不過呢啲班搵到幾多我就唔肯定

大專果part 都同意既, 同埋大學啲soc 都會搞樂器班, 可以試下打下關係睇下可以搞到咩ge

不過soc 就年年轉莊, 每年搞到咩其實都要到新莊出現先firm到, 同埋唔係個個soc 都有心搞, 不過如果可以建立到穩定關係都可以算係新既收入來源既

認真呢？

占米係咪有整cm ear mon
想問幾錢左右

搵老占一齊去...

中小學校真係.....而且好難做, 我鋪頭d阿sir又唔鐘意教學校, 結果我自己去, 點知衰到原來係自己細個讀既中學(童年經歷好差, 遲d有條片有提過下), 跟住感覺勁差

我就冇主動搵d大專music soc打關係...不過有時會有d music soc搵我, 不過有一兩次經驗都麻麻...而且大專鐘意搵明星, 唔會搵我

名就唔開, 其中一段慘痛經歷

呢個真係慘到爆, 約我傾o個陣遲成個鐘, 份合約又錯到九彩....連我個名都錯埋...
跟住叫我拍d片做宣傳..我特登寫左呢段野剪好晒片比佢地...三催四請都未出.. 但交片就日日催我交片(我得一星期要作好錄mastering好剪好)

最後感覺到佢地林急抱佛腳咁出左 但我個名仍然係錯

而最後係一班都開唔成, 當然我睇到佢地最後一刻先出宣傳收唔到係好正常, 但禮貌上都冇出聲
不過我成個過程同心機都白費晒。

...........請d明星band就咁著緊, 我就比埋個良心你當狗肺糟蹋

係咪講緊呢段

有冇可能等大家黎鋪頭度報名 要靠外力始終好似唔係好穩陣?
我真係唔係好識管理呢d野

你去邊間? 睇下我可以叫朋友到時幫你睇睇

之前整左一批, 不過而家冇再整了

o個陣好平, 終於友情價黎, 3單元(我剩係做一款, 而家唔怕講, 係抄um3x配置) 3000蚊

點知反應太好, 我得一對手做唔切, 就做完o個十幾廿對就唔整住了

我今日應該會落去補一補貨 有緣見呀!!!

應該唔會呢Ｄ應該靠網上招攬
其實可以整個網站同出多Ｄ教學，cover片，始終呢Ｄ比較formal，除非你用自己身份去r人

其實請明星都唔係咁著緊, 之不過明星有經理人deal , 同埋佢地做既野相對簡單, 所以先無咁亂

根據我大學上n 枝莊既經驗, 大部分莊既運作都係一團糟的
長莊都仲有可能好啲, 短莊真係可以慘不忍睹

講咗係尖沙咀嗰間
Btw 會唔會有d結他有存貨但係冇show出嚟
同埋唔帶袋買會點？

sor老人痴呆

會

有紙盒

咁唯有希望之後啲教學影片有人睇...

我呢一次真係慘不忍睹浪費咗好多時間

大學生好19嫁咋
D莊D人都係食女之麻
邊個同你做咁多野...

但浪費左好多時間心血

唔緊 展望將來

好 L 正面
我鍾意

去緊尖沙咀通利補補貨，有冇咩想我影下比你地睇or幫你問

有無鷹牌7線？

好似冇

想玩下diy自己砌支結他可以去邊到買parts?
淘寶？心郁郁想整支relic strat粗玩

或者咁講，我對焊野果d 0 concept都係打算買齊parts拎比人整
定係算鳩數買支2手 mij fender比人refinish同relic算？
不過好多野令面同埋我想要sunburst色

7線可以去邊到買

淘寶就平但肯定衰聲

warmth就貴d但有機會好聲

如果有現成咁梗係最方便，如果係想改到獨一無二咁就一定係自己砌

睇你以上要求唔算太難搵到，可以試下買支二手relic

Thanks,二手區無乜人放
就算有都要拎出走比人remove習油再噴過？

Warmth大概咩價位，貪過癮想整支24格strat自己J

refinish唔好唸啦，太貴

你預一萬左右

唉，咁樣等2手區d人放diy既relic strat算

唔該占大，普普通通玩下就唔考慮了

再諗方法
路係人行出黎既

我有學生放緊

thx!!!!

有無圖睇下同咩色同spec?

其實占大佬除左拍片講結他，會唔會出片多d講下教學？
唔係個個都知你有料嫁麻

你好 想問下如果新手想買隻multi 除左boss gt1 重有咩好推薦?

路過見到加把口
睇筆直，gt1之前好多人要二手價都好硬
我玩過Zoom g3n同g5n覺得幾好，另外mooer ge200好多人討論但唔知好唔好
Gt1唔岩你心水？

多謝巴打回覆先 其實本身睇岩左GT1 不過通利無貨 問幾時返貨 又話唔知 可能3,4個月 可能半年 忍唔住要唱返句 通利琴行 你班Sales

就算2手區都好快就比人hold
Mooer ge200好似弦x有，出果陣幾搶手同多人討論但我未玩過

Line 6 又點睇呢 ?

反而line6未玩過 ，你幾錢筆直？買一定2手？

Zoom high gain好電

可以去沙田/MEGABOX/大埔通利睇下
好多DISPLAY既盒裝 即係全新

戴返頭盔 唔知而家仲有冇

真 玩high gain 野真係唔建議用zoom

我訂左堆線直情影都未有....勁驚冇貨用

所以沉日先特登走落去補補貨

有個男仔係度唸緊買邊隻....點知我一手拎晒全部走

唔好意思

我問下佢攞

其實一開始係唸住拍教學...點知拍拍下拍左評測系列先...

教學會出, 我寫左一埋ex, 希望有人睇...

好多謝你呀!!!!!!!!!!

其實我唔太推boss.....

line6 hd系列點睇? hd500當年陪左我好幾年, 征戰沙場

其實ge200都可以一戰, 我覺得幾有誠意既作品黎

無計, 成間通利比大陸人買清光......唉

我都想試下

係

多謝情布

o個面仲有冇咩正野?

話說我有支bass都係全港冇貨, 原來大埔有最後一支, o個陣係我有fd o係大埔做先知

係幾電

我自己有部 我用amp sim加effect出電腦錄又唔覺好電
係佢high過頭 較唔到中間
可能我唔識set

Strong hold呀小朋友識唔識呀？
你咁問佢嘛

我真心抱住歉意, 但我又趕時間又要補貨所以買晒

如果呢位男仔有睇呢個post, 又真係冇線用, 黎搵我我送番包比你

今個禮拜新片: 不可思議事件 | Sterling Ray34CA review

今集講下Bass, 同埋呢件不可思議既事件。
Instagram :
Facebook專頁：
樂器課程:
每星期五準時出片, 希望大家可以follow~!

有咩疑問隨便o係留言度一齊傾下~!

如果你想我繼續拍落去, 請幫我share同like下, 多謝!

點睇日製fender strat, 早幾日去過御茶之水樂器街睇，一支我想要既shell pink 都要6千幾7千，細睇條頸我又覺得造工同木材唔夠美產令。

捲袖，着馬夾，呔攝入恤衫入邊彈
油頭向後立
會好有型

Ash shum委員木

其實占大識唔識fingerstyle

占大無所不知

日本木其實一直都比人感覺係差d ..始終地少天氣等等，但手工就一向好

至於日仔fender我不嬲都係唔推薦
如果你鐘意fender, 日仔fender完全唔係個種聲，如果你係鐘意日本風尖聲，又大把日本野選擇

想扮莫探員，冇個d吊帶

我玩好多舊式fingerstyle, 但nail attack我只屬一般

多謝比面

想買支電結他玩下scandal d cover
budget round 3000
有冇介紹

其實我就突然諗到樣野，就係呢幾年好興fingerstyle
好多人都係上網見到d show off式既fingerstyle之後就話想學結他
當然係彈d好耳熟能詳既歌

不如就投其所好，拍d呢類片，引下人落撘，起左個宣傳效果先
揀黎彈既歌要睇你既target group，最好係勾得起佢地既回憶
例如係3,40歲既就careless whisper咁
之後睇情況開d fingerstyle班

唔知work唔work

再唔係學其他琴行，師生都玩cover
反正pop最殺食

呢個不嬲la, 但占大無教開pop ga 咩?

開fingerstyle 都可以諗下ge, 咪當好似開多樣樂器班咁 (drum, bass class etc) 開多條路lor,

我有學生用squier再改做mami款, 聲就ok啦, 但拎黎玩scandal真係堅有加成!

其實我彈好多木結他fingerstyle 流行曲

可惜冇人睇

我d學生同我太fd, 唔會理我.... 佢地冇乜當我係老師其實

有少部份係會黎話想學fingerstyle...有時仲會比埋我彈o個條片既link我話想學呢首歌咁

但真係好少數...

pop係最大市場, 但黎搵我既都係玩lead玩metal, 玩木結他fingerstyle, 所以好少

好多謝大家咁幫我, 第日鋪頭穩定到搬大到, 一定會請大家黎食餐勁既

我見好多都係標榜某一樣野，之後拍大量片，大量收生
好似guitar concexx咁，收得好撚貴但係都好似好多學生
可能因為有少少名星效應

我睇番我諗d野都係太天真
呢行太憎多粥少，fingerstyle係受歡迎，但市面太多選擇
除非真係show off到超勁，令人眼前一亮既技術
令人諗到咁：fingerstyle勁？ 占咪心唔錯架喎...

反而metal同rock可能先係你既出路
一來你精於呢範
二來香港好少服務到呢d少數既metal友
三來仲睇緊你既朋友，可能都係想睇metal多
情況就好似KISS唔化妝就冇人睇咁
而且食住香港既indie band / metal band抬緊頭之際
你繼續向呢方面出發其實諗深d冇咩問題

首先要提高自己曝光率
令自己變個名星
令人覺得metal=占咪心
占咪心metal教室

所以番番去宣傳方面
片既模式，其實我覺得可以參考甚至係模仿Jared Dines呢個youtuber
例如係講下唔同類型既metal呀，唔同價位結他既聲音比較
之前佢同trivium有crossover都好撚正 ，
你都可以考慮下同人得閒合作下，雙贏

可以既話，有時不妨多產d (好似之前咁講，d長片一開二，一星期放兩三條 ）

班方面
就梗係主打metal既電結他，bass，鼓
輔以木結，fingerstyle
另外教vocal其實唔知有冇得諗 （當然前題真係要識教）

上述都係我未經過世面，未知運行既實際情況而鳩up既野
聽下好啦

印象中佢出名果排係不停請出名既世界知名fingerstyle guitarist 黎香港 (印象6-7年前到), 同埋佢入面啲導師都算係一線同出名既, 仲有就咁望落去佢地人脈都算廣 (本地, 外地都係, 請到世界級結他手黎香港我諗應該都唔係易的.)

咁睇下占大個發展想點, 咁我都同意metal 先係佢主項 (睇佢啲cover都知.. ) 除左提高知名度之外 (如果係咁你不如cover / 教學多啲 metal song / skill, 本地外地都得.) , 或者可以試下擴大人脈 / 圈子, 香港都有唔少metal 友 / band, 搭多啲線對發展有幫助既, 尤其音樂呢行, 好多都係fd 搭fd je

另外評測片都好似係你主項? ,你咁熟gear 其實有無可能呢方面諗下? 樂器維修翻新服務呢啲, 或者直頭搵下有無啲正既平價既結他 (又或者其他accessories)但香港琴行無乜得點買既可以引入黎?
見木結他都有啲舖頭咁做 (雖則電就好似唔多覺)

利申:都係未經過世面，未知運行既實際情況而鳩up既野

唔使la, 高人工請我黎你到做打雜就OK

最緊要番工果時可以結他任彈 hehe

玩shred war!

好正

唉，而家shred市場細難吸學生
Djent比較好d

拍DT,PG既片都不如羅長勾幾下長相斯守咁受歡迎

我自己就學鼓嗰陣阿sir比唔同style嘅歌我打，但係對rock同metal比較鍾意，結果鍾意多d
Pop d野有時太千篇一律，好悶

hi 師兄 有冇用過Marshall mg100dfx呢隻amp 可唔可以比小小評價 thx

部嘢到咗喇，裝埋bias，真係好聲好多。
部line 6賣咗。

有冇諗過開付費channel?
即係好似啲遙距教學咁，俾年費之後可以任睇你啲教學片，可以分不同課程同不同程度釐定價錢
有埋中英文字幕吸引唔同人
如果都係學唔識可以折扣價報你真人咁
可以開拓到想學但無時間學嘅一群人
(例如我，好想搵占哥仔學但奈何無時間學)

另外，如果教學片可以考慮下背景清少少
依家評測片後面太多嘢睇，好易被吸引咗去
但評測片無乜問題，教學片就會好難令人專心

用過overloud隻th3同helix native覺得bias amp真係好垃圾

木結他係咪要用檸檬油抹
上網見到又話對結他唔好

我唔想接受但...
metal...rock....的確係好小眾....呢條路好難行

提高暴光好同意!!! 但真係卡關.... 個page仲唔知做乜, 兩日跌左一大折

多產考慮中, 唸緊需唔需要迫自己一星期兩條片...

但質素似乎一定會下降....

其實!!!評測唔係我主項黎!!! 我主項係彈!!!!

只係o個陣, o係wtsapp group度大家討論我應該點攪, 無意中就開始左評測, 結果d人當我係評測佬

okok

我太毒, 無fd

支結他同人都咁正

時代巨輪

因為你已經係音樂人了, 歡迎進入小眾市場

當年我都會推薦呢隻, 因為跟amp又有多少fx用下, 火數又夠大, band房用都得

雖然掛住marshall個名, 但冇乜marshall味

happy

我非常之想...但o係香港收錢係死罪咁, 令我打消左呢個念頭....

最後o個段唔係好明...姐係而家d片背景太亂?

睇木材

***maple千奇唔好查檸檬油***

屌, 分唔到maple, 都係咪鬼查

拎上占大到搞

既然誤打誤撞開始左又受歡迎
就繼續做多d啦

但考慮到一點就係
冇人照顧小眾，一旦你打響到名堂，咁所有客就係你既
只係未搵到個方法，似乎要慢慢試

受歡迎?!

我就係覺得好似唔係好受歡喜....好挫敗

努力試緊.. 好在有你一齊幫手唸

純粹for家用only

咁唔洗100啦

你而家講我先知

咁你不如轉攻番主項 (副項有時間都可以keep ge)

做cover (全方位, 香港, 外國, 日本, 台灣....) 都做 (聽你講metal 同 rock 都OK ga ma , 咁兩樣都做下, 主項係metal , 可以既都出埋rock / pop rock, 或者可以attract 到啲路人注意增加曝光)

再順便出下譜 (最多連埋cover), 出下教學, 改編 (見你之前fb 都有做, 好似都OK?)

仲有可以既試下擴大人脈圈子? 香港都有一堆metal 友既, 識多啲人對自己點都有好處既...

利申: 乜都唔識係到鳩估鳩嗡

香港d metal友 core仔？
算吧啦

我諗起joox之前喺街隨機問人咩係metal, 好多人唔撚知

香港咁落後無辦法ga wor.

有冇巴打用過aerodrum隻空氣鼓
見佢賣千五有啲卻步，其實啲聲同手感係點

會兩樣一齊做... 但我好kick住o係一個心理關口

metal友市場什至係band圈其實得罪講句唔係好健康, 我唔係好想去擴闊呢個圈子, 我亦做唔到

絕對係伏

brounce back係一個好重要既原素, 係度打空氣當打鼓根本就係冇打過鼓既人先設計到

當midi用點睇

唔好，打完又要執又盛，而且個dynamic又唔知佢點計

點解咁講，想知多d

BTW，你話評測唔受歡迎我又唔覺，個個巴打都好期待，反而想你出多d
但無可否認最受歡迎既係d metal化既片

占仔彈blues都幾好嫁
唔彈metal咪彈住blues先lo

Blues 好似仲少眾?

Pop 就最大路

Blues正呀

blues應該同metal差不多
其實叫埋學生拍pop就最大路

就拍one ok pop

隻色幾靚但想要日落色
或者等2手區既墨仔/Mia

我唔想搵個電話自拍跟住講d好求其既野當教左..... 但我好比心機寫既自家製licks同練習又不見得會受歡迎, 所以我心理上好難平衡....

呢度巴打們係我動力來源, 大家已經變左我戰友, 而我覺得唔受歡迎係因為views少得好可憐, 我明白付出同views唔必然成正比, 但我真係好花心機同時間整d片, 剪接都好花心機, 所以個心覺得唔好。

其實主都係自己心理質素差。

metal惡攪真係最多人睇, 我都唔知點解

好多謝capa

的確pop先係王道

我d學生都唔聽我話, 有時仲屌番我

講起上黎真係有彈過bass cover

views一樣少得好可憐

你咁on9 唔屌唔鬆化

少view既原因真係好多
特別係只serve香港地區更加唔洗介懷

你仲有冇d咩諗法，不妨講出黎集思廣益下喎

其實我覺得blues野易入口過metal
可以一試

同埋而家興chill
blues可以吸引D chill友來睇下
俾佢地扮下野咁

其實另外幾位阿sir都試下拍下野，至少都介紹大家強項係咩
Cover我覺得幾唔想都要拍下，無論外國/台灣/日本或本地band，畢竟好多人想學玩歌(彈到易有成功感)
出面大部分人唔太識音樂會覺得：你唔玩歌好似唔勁咁，唔識樂器既會覺得free jam好on9，唔知聽乜鳩咁
香港好多人都聽歌，但去了解音樂既就少好多
就好似人人都會影相(Even電話)，但細心鑽研既又少一堆人

我唔識樂器果陣反而覺得free jam好型
好似同對家隻秋咁

同埋blues木結他可以solo下
教Ｄlicks同scales又簡單

sor9lo

今個星期上我好冇

唔通好似某d片咁低質拍下自己同老婆結婚後片就當推廣香港地下band咩？
難聽d講句你老婆都係做雞band陪老闆口尸

二手ax8 $10000抵唔抵買 ？

一手都係呢個價姐唔係咩

我想我既教學有系統咁去, 唔好呢度講下O個度講下...

想d 野係自己唸過度過消化完先同人講

其實姐係我現實教野既唸法...

我就兩樣都咁鐘意....

我d教學有chill licks....

d 阿sir都係好唔理我, 有個直情無視我到又遲到又o係鋪頭訓著左冇教, 又唔知醒唔返鋪等個學生o係門口等

最近直情叫埋d學生去佢band房上堂

但我真係唔想彈自己唔鐘意既歌 但為左有人睇唯有夾硬黎

都o岩, 呢個方向好似幾好, 又有營養

好, 多謝大家黎報名

因為佢地係明星

可以睇定少少, fx3睇下咩環境先

咁賤

明星雞
有個個樣有d似呂慧儀
但對腳短到乜咁

咁樣唔掂喎

......我當佢地兄弟, 佢地當我傻仔

.............

我根本冇法做個惡老闆

Unisound賣緊$13000

做得老細就要

通利萬字頭野係咪都可以12月分期？

呢間野就算吧啦好嗎 真係唔想再講

都係

好似5千以上12月

不要再說了,jpg

但你介唔介意講下d學生流失率 ？

其中一個阿sir既學生差唔多走晒, 收幾多比佢走幾多, 仲試過有一個入黎呢個post度同我投訴

但我又唔想自己教番鼓

但有兩個阿sir就教得非常好, 其中一個流失接近0

即係你鍾意小肥

點睇呢支tele

咁現實講，咁趕客既話真係冇計架喎

個人唔鍾意個樣...

我會認真唸唸點做...thxthx

我一定要實現我心目中既教學中心

點解會2負評

Modern Tele
如果可以 split
都泛用性高

我麻麻地split

個頭同個body好唔襯

依家我見新嗰啲 T Style
擺得 humbucker
都係 split 了

BTW 擺定喺度唔掹又得

一黎
二黎我唔鍾意隻色

split近年好興，似乎係想sell多功能

路過問問, 有無人有呢段周杰倫結他SOLO 譜

睇岩左呢支

冇，但你瘋狂pentatonic就會執到

巴打rockabilly?

假如一個成年人無樂器底學電/木結他會唔會好難上手同好貴

唔會, 分分鐘係最易上手既樂器

貴唔貴就睇你點玩

我地鋪既學費就唔貴, 仲比人話平....

有無話一星期無幾粒鐘練就唔好學呢個講法架？

冇
個個人工作生活安排唔同, 點可以一概而論

我大把學生剩係靠上堂o個一個鐘當埋練習, 我又唔覺得較果唔好, 有d仲報埋考試

當然考試前就有上多幾堂操練

練咁少都考到試

冇結他可唔可以黎學

其實上堂個一鐘係精華，有人帶住練一個鐘同自己盲摸摸係差好遠

姐係好似d運動員有教練睇住練

可以
但你都要買一支係屋企手痕有得玩
有mood時既事半功倍都好重要

呢個真

系牙

我搵到啦 唔該曬巴打

一代和風經典|ESP Mirage Deluxe review

今集講下呢支終90年代曾經橫掃一時既日本結他

ESP Mirage deluxe

Instagram :
Facebook專頁：
樂器課程:

每星期五準時出片, 希望大家可以follow~!

有咩疑問隨便o係留言度一齊傾下~!

如果你想我繼續拍落去, 請幫我share同like下, 多謝!

***每星期五準時出片, 請讚好本專頁同訂閱我youtube***

電結他係屋企玩係咪要好多額外配件？

可以有好多，但都可以好少

屋企用可以300蚊，可以30000蚊

求其買個amp都彈得了

點解我揾唔到

今日見到占咪
心情大好

最簡單只需1支結他一隻amp仔同一條線

你o岩

點睇keith sir

好成功，賺好多錢

我都想見

好那正

邊到
我都好中意食海鮮

越南
爽口到爆炸

間房太細，啲聲比鼓cum鳩晒
但又冇錢買aviom
想問有冇啲平啲既方法整iem system
諗住guitar bass同vocal落mixer
鼓無錢無地方搞miking
之後由mixer out返落呢舊野
點睇

最平會唔會係買個Jamhub?

呢個野好似冇得分樂器, 分樂器track對in ear係十分重要, 如果你聽house, 最多行近自己隻amp多d, 但in ear係全部set好入你耳仔, 如果其中一人覺得自己唔夠聲(其實通常都係覺得自己唔夠聲), 咁已經冇得攪

用mixer 分定唔同aux出得唔得
每條aux自己較返balance

咁你都係聽緊統一既master呀...

定係你講緊每人一部mixer?

咁咪姐係aviom

如果外國買multi,amp係咪一定要換牛
文科仔好怕爆炸

係，唔同電壓

唔會爆炸，唔關個電器事，係所住城市市電壓不同而已

唔會爆炸既, 最多咪燒左個amp 啫...

冇咁易掛....

日本就110v
唯有用住淘寶Ｄ濕9兩腳插

你O係外國?

3k買bass有無推介？
最近睇緊jaguar bass但TL無貨

多謝你回覆，我最後買左墨仔 strat 😁😂d tone 好vintage 好solid, 玩funk jazz pop

係外國買
考慮緊，平過香港就得
因為香港同大陸電壓一樣

funk jazz 正wor

ibanez點睇？ 呢個價位算好彈又大粒

開心玩結他 多d入黎傾

o岩呀

唔知點解我新買呢部used guitar 有浸霉味，唔係好大但係有少少覺，唔知係咪上一手打理得唔好，set up 有冇得搞？同埋我都想再set 到再好彈啲

你指sr series個啲？

想問下我有枝IBANEZ RG 用緊0942線
想改drop tune 但上網search過floyd rose同埋25.5' scale length用1046線會有d吃力
咁究竟玩drop d 0942定係drop c# 1046好呢?我又怕drop既話09唔夠力但10太大力
同埋我會用drop tune pedal既平時都

yes

drop c我用到52，曾經試過一排56但都係轉番52，覺得易攞聲d

drop d我都會用46

至於drop pedal就算吧啦

請問平平地木結他有無咩推介?
幾百蚊個D係咪唔多得

大家對Ibanez RG350ZB 同RG350DXZ有咩意見
十五十六唔知揀唔支好

我彈既drop tune歌都不外乎係drop c#同c
唔用pedal又要轉第2支結他好煩
本身想drop d再用pedal一雞幾味 有時可以偷雞彈返standard
咁既情況係咪直接drop c#算?

Drop C夾capo變C#

我諗緊ibanez/bacchus/yamaha唔知邊隻好

幾百蚊雜牌真係唔多得

RG350ZB

drop夾capa

bacchus可以一戰

yamaha不了

求解

mahogany

另一支basswood

2隻木有咩分別

平價結他好易發揮晒basswood的缺點
高音唔夠聲唔實等等問題

想買結他
但唔知買咩好

tokai

Gibson

記得占咪心好似話過12月出prs se custom 24評測
睇怕要到今年12月

我見中間個pick up有幾粒磁石突咗出嚟，設計嚟定點？

想問問bass amp問題
d人話bass入guitar amp唔好， 因為guitar amp frequency唔夠低support唔到枝bass. 會壞amp , 真？

如果bass入interface , 經電腦喇叭出(百零蚊廢野) , 都會傷喇叭？

呢排幾大壓力
好想就咁hea足成個星期就算

今個星期五會出gibson最新2018既產品, 睇完再考慮買唔買.....

係咩!!!! 應該唔係12月下麻!!!

設計黎

日本local牌子

只o岩一半
frequency唔夠低只係響唔到佢應有既頻繁 但真正令佢壞既係bass既低頻會把原先冇唸住用響bass既guitar amp woofer震傷什至震裂

第二個問題就睇下係廢到咩程度, 一般studio mon係預設左比你咁做, 冇問題

自從賣左車之後有壓力想出走都冇得走, 感覺很差

Thx
陣間去黃色琴行買

thanks
第一點， 換言之， bass amp設計除左support freq 低之外， 就係防震？ 咁講o岩唔o岩？

第2點 , 點解電腦speaker唔會震傷但guitar amp會震傷？

邊間

出力都唔同, 電腦speaker咁細力

上網望望先

一個星期點夠...
我想hea返成年

應該尖沙咀

我都想

如果你想我幫你打聲招呼先 fb 搵我

heaing

你可以點幫？

之前養成左訓晏教既習慣, 勁爽

想問下rockschool 係咪下年就轉題目？
今年係最後？
想10月考8級 但冇乜信心 2019 係咪唔同晒

估就應該就係既, 但好似仲未有消息?

程度應該唔會差好遠既, 唔使急於一時考既, 練到夠程度既幾時考都得LA...

叫左你去越南hea下

唔係話咩有咩緩衝期？即係19仲有得考18嘅試？

諗住一出新題目即刻狂練去考

咁幾時出

小林信一入伍果本練完大概玩到咩歌
剩係想玩下acg

諗諗下都係儲多1k買sire算

想問truss rod 六角匙位較極都冇反應 係咪冇得救

有一年新舊交接期

有一年交接期唔洗驚

狂食海鮮

上次係一年，因當時未分咁多季
不過相信今次都會係一年

未咁快出

會有預告先，冇咁快

其實小林信一d書程度都比較低
但acg卻可以去到好難，所以真係答唔實

明智次舉

話說我有學生隔離屋話佢個仔唔玩，送左支sire比佢

有機會係斷左了

不如透露下值唔值得買？
我見佢就執笠咁，
又炒哂啲老師傅。

Basswood 以我理解係主要出 pickup 聲
有經驗 d 巴打就直頭話出哂 pickup 聲
所以如果隻咪勁 D 或者有特性 D
就發揮到 Basswood 作用
(好似係)

Okay thanks

除咗換頸 仲有冇得整 如果有要幾錢到
Thank you

jeng

有時諗為留念買不如淘寶買支擺

淘寶多假 Gibson
驚

就係買支假來擺
橫掂真假都唔彈得...

我連佢啲書既速度都未跟得上

要繼續努力

啲鬼佬好鍾意淘支嚟評測

搭單問 想喺五金舖買條好長嗰啲T 字型六角匙擰truss rod
應該講幾多mm?

Strat款？

淘個D幾實個樣真係幾靚
但個PICKUP係MIC黎

要睇下佢係行公制定英吋
我之前用公制D六角匙擰支FENDER BASS
擰極都唔得 以為滑左牙
之後買左SET英吋既就扭到

百零二百蚊港幣食到嘔

如果係我角度就......聽晚睇完片你就知!!!!!!!!!

但我收到兩極既答案, 有d人覺得完全唔值, 有d人什麼有位學生已經即刻去掃左兩支做留念

執就應該執硬.....可以經歷一個龍頭牌子終於感覺都幾特別

聽晚記住睇片呀plssss

冇錯, 一黎basswood好食pickup, 平價結他低配置pickup基本可以預見到結果...

二黎basswood高音表現落差問題亦係主因

當然只係小弟愚見

換trussrod

我收3000左右, 其他唔知

如果支結他好重要or好值得整先拎黎啦...否則我會建議節哀順變買過支...唔係話唔想賺你錢...係驚埋單唔抵

所以我沉晚請佢食飯飲啤慶祝

我成日都咁唸

就係買支假既返黎j個樣

一係收真品

唔緊要!!! 等我既練習教學, 頭十集都有提升速度練習

chinese clone version

唔同結他有唔同, 同埋唔同制式

最安全係你用一支六角試左係o岩既先, 再攞o個支去配

好似好多款都有...我玩過既係glay個signature

聲好尖好硬, 一插入去就係glay聲

唔理啦

所以最好試左fit既先去配, 因為長o個d唔係幾蚊支咁平

咁梳乎

咁真係要買定喇, 執咗應該啲人買嚟留念咩都升,
LNY綠色琴行2017 LP standard賣16xxx,
不過我覺得一定係display嗰支所以無買...

片就個個星期都等緊架啦
再唔出我嗰支評測我女朋友就打死我喇,
上次同佢拎完支結他我仲話好快有得睇啲高手點撚我支結他,
佢就個個星期問我有得睇未, 變到我都俾人追

D人話ibanez結他換弦好Q煩，係咪真？

因為FLOYD ROSE?

橙

sor大佬, 之前又新年又盛咁拖左咁耐, 約定下星期五出你o個支!!!!!!!!!!

煩唔煩睇birdge多

另外ibanez我覺得係幾user friendly既牌子, 佢d設計都幾方便

ibanez開始少floydrose, 因為佢自家bridge發展都可以話幾成熟下

希望之後有機會講下floydrose發展歷史

sor呀大佬
我得一個人做晒前後期真係好辛苦

見佢主要得三隻款
Strat tele 同glay
望多望先

我仲1516緊strandberg

stranberg啦

好 唔該曬 占咪

唔好唔開心啦

但佢依家original 6係印產

講下笑啫唔係催
跟番自己個節奏出多啲好片睇

btw, 咩橙？

咁就真係要唸唸

卡斯巴

Strandberg有咩model介紹
Me筆直最盡兩萬
我幾中意佢個樣

Rg series 呢？
聽人講一段時間唔彈就要鬆d弦佢

咁咪傷頸

老實講唔熟...剩係識os6 o個d其實

wtsapp group入面有好熟既人

唔係呀~~~~唔好呀~~~~~~救命呀~~~~~~

到底係邊條磨碌鳩up出黎架呢個理論

梗係傷啦

係
都幾多人問過依個問題

再研究先

大家點睇prs新嘅stratocaster

等佢出中價版

救命，點解可以係咁自己作d理論出黎

我仲未接受到佢個樣....
strat溝第隻headstock唔係第一次出現啦，經常出現Tim啦，但溝埋prs個headstock我覺得真係撞到冇得再撞

你指se？

神抽

可惜2020都唔會有Gibson了

唔係唔出 SE 搶錢吓嘩

應該會出

好耐無入黎..推一推

thx

今個星期新片:

Gibson要倒閉了!Gibson要倒閉了!Gibson要倒閉了!?

今集一起來看看Gibson在種種不利傳聞下做出的產品:

Gibson Lespaul Deluxe Player Plus

高清Youtube版:
Instagram :
Facebook專頁：
樂器課程:

每星期五準時出片, 希望大家可以follow~!

有咩疑問隨便o係留言度一齊傾下~!

如果你想我繼續拍落去, 請幫我share同like下, 多謝!

***每星期五準時出片, 請讚好本專頁同訂閱我youtube***

想問下standard版都係mini humbucker?

咁又唔係...

拍片教harmonic

ok

其他格數都教下
唔好剩係教死第12格harmonic

會有一集係講呢樣野~~

Fb見條片串錯字
Gibsion

慘

點解不停負評 我到底做錯乜野

邊個！

唔知

成日睇住個正負評數做乜

老老豆豆，支新gibson隻色同占大個頭隻色好似

我一路睇都咁諗

我以前都唔明
...但自從開始錄下野...
就會好在意每個負評

之後比人負得多就會開始無咁在意

咁樣係咪一件好事

點解我呼吸都係錯咁

因為其實我係打算做beauty blogger

下次會介紹髮型用品

但點解我答下野拍下片介紹都咁黑人憎 點解

我之前太悶都去咗研究set頭

只能做好自己吧

係社交APP唔好成日放負 你俾人知太多自己弱點

成身弱點

但係巴打知唔知香港邊到有得賣 我諗緊如果無可能要thomann買

budget around 一千中........新手用...買mult 係咪有難度

gt1

MK仔...

幾時第一集..

多謝提醒

但我會放負既地方得番fb....del左幾千人剩係200個真實認識既....應該ok掛....

定你指仲有其他地方

我記得之前見d fd係集體一齊訂番黎, 但早排有見過話香港有非官代理, 但唔知可唔可信

budget太少唔好考慮multi, 必衰聲

真係要多一兩個月

但如果入門multi 邊隻較好
想有埋USB 錄音

ge200

...我橫睇掂睇都真毒

其實就大部份都可以usb錄埋音, 呢個就唔算係太難搵

問題係低價multi好多時都好電好電, 仲要入埋電腦基本條聲可以話係梗定唔用得

所以我提議你加budget, 否則就唔好行multi呢條路, 因為同pedal唔同, 你冇得中途唔滿意就買買賣賣加加減減, 係要成部換架

我都好想評下呢部!!!

但如果入門...係咪最少3,4K...POD500HD 個類先夠...

真毒既朋友

hd500 我用過就覺得幾好, 我早期少少既片都係黎自呢部野

早排去弘力試左，真心爽
但諗落不如一步到位買ax8算，佢個定位係窮人恩物

講到我更加想試

占仔條新片
又扮slash

btw, 支野係咪想炒starsun D聲呀...

line 6 有隻千幾蚊 ipad set 聲 幾好

line6 fx100

BOSS GT1 TOMLEE特價好似千3

但係fx100 算係比pod hd 系列新一代喎
gt1 都係新野？

line6感覺冇以前咁抵用....

呢部我都感覺一般，high gain 太電了

救命 占神
我決定左玩pedal
今日去左買looper 因為原廠火牛賣晒，要自己係鴨記買火牛

我已經分左內負外正 插唔晒入去 但隻pedal 都唔著

自膠 火牛方向調轉左插 無野 已整好 開心玩looper

諗住pedal 加audio interface

要有d手續，唔可以就咁加

占咪 點睇ibanez AZ model?

同埋冇乜方向,乜類型音樂都玩下聽下咁
咩玩法都掂下咁,又pick 又finger 又tap 又hybrid
唔知點講好,好似冇樣精,唔知自己想做一個點嘅guitar player
感覺上專精某方面好似好啲?
以前就鍾意metal,而家少聽少彈咗,但又唔係唔鍾意
跟住又發現自己好似鍾意funk , blues , fusion嗰啲嘢,或者啲ambient music,所以晒好多錢買唔同結他,啲玩法都跟住變,不過都係一時時
唉總之好迷惘,時間一直咁過,年紀又開始大,8級都未考,乜都未做到咁
有時真係好懷疑自己係咪真係鍾意音樂,定只係無樣叻/無其他興趣淨係識彈少少結他,令到我覺得一無是處嘅我唯一嘅路得返音樂所以先繼續玩落去

sor for 1999
取暖post
收收皮先

咁多野唔玩剩係玩結他，仲要好似唔少年，就證明你真心鐘意彈
同埋一個結他佬為左應付唔同風格而有好多枝結他真係好正常

廿頭就嚟廿中,有人話後生有人話老
我自己就覺得好遲,雖然早兩三年已經咁諗,但冇成長過,特別係心態

其實乜都鐘意都好正常姐 好聽就鐘意㗎喇
個期鐘意咩就彈咩 叫先開心

巴打我都明

*咁先

作為結他手
我覺得聽多 d 彈多 d 絕對無壞吖
唔駛規限自己
樣樣都有
自己最鍾意邊樣就梗係彈多 d (假設係 funk)
對得住自己

然後人哋問起，
你同人講: 我最叻 funk
好過話：我得 funk 一招

點睇呢支結他...不如講下我點睇ibanez呢間公司...

首先我覺得佢地真係好醒, 真係進取而非常緊貼潮流

當年guitar hero 盛行時重金簽大量hero返黎做生招牌
當djent大行其道時佢地即重推7線8線
當fusion勢力日漸強大佢地亦冇忘記呢個market

AZ model就係用黎打fusion市場, 而且佢使用面好廣, 基本輕身d既音樂佢都handle到

ibanez真係好醒......佢能夠幾十年就強大到真係唔係冇理由

==========================
同埋冇乜方向,乜類型音樂都玩下聽下咁
咩玩法都掂下咁,又pick 又finger 又tap 又hybrid 呢個問題

小弟亦是如此, 而精唔精只係投放左幾多心血落去, 其實我同你沒有分別, 只係因為我係全職音樂, 所以我多出以倍數計的時間同心血去玩而已

所以完全唔需要感覺氣女

冇錯, 所以d人成日話我好多結他其實真係誤會, 我根本就未齊tuning, 其實嚴格黎講直情係唔夠用....

當然最唔夠用係錢

雷巴正解

我有個小建議
不如下次d評測片，加個戰鬥力指數
好似呢d圖咁：

分高中低價位結他，再分幾個層面去評分（例如：外觀，錄音，on stage，手感...)
然後再加d open end既comment

咁樣會唔會評得有系統d ？

好似評電話o個條友咁

因為e加既模式可能會有d亂 （對器材認識唔深既人）
所以加個真實既分數,可能d人睇完會有概念d

呢個好正
仲可以有位俾占大師加啲on9嘅元素

之後拍影片加....

點解我做咩都即刻想像到on9元素

on9仔有樣睇

我當初諗呢幅圖既時候，就已經諗緊占大扮比達，因為太高戰鬥力而爆眼鏡

想買真空管amp
但怕要成日換

Thanks!

我又想問下如果想custom支relic 嘅strat
你覺得應該用nitro 定係polish finish 嚟relic會靚啲?
因為我未有過支relic guitar,同埋未接觸過nitro 所以唔知佢有咩特性之類
nitro係咪好容易甩油,想做到自然甩係咪應該選擇nitro會好啲?即係隨住時間同彈嘅習慣會慢慢甩
但會唔會甩太多?唔想甩到冇咗原本隻色

polish finish 係咪通常喺custom嗰時佢幫你relic完之後佢都唔會點甩,幾乎以後都係一樣?

同埋喺你眼中點先為之靚relic?我講緊甩油位置,大小幅度形狀之類

輕推一下轉頭上水

on9占

我地完全唸緊同一樣野

咁又唔會, 曾經我都係tube amp人, 屋企都少潮濕, 都唔洗換好密

nitro同polish最大分別就係睇落同摸落去既厚薄, 好似化妝咁, nitro就係比較貼既粉底但會現坑, polish就係厚粉但平滑遮瑕力強

如果係想顯木紋, 一定係nitro會好d, 因為你直情會摸到d紋lov凸, 但如果想湖水紋o個種樣, polish就一定靚d (小弟就比較鐘意polish)

所以睇你想出黎較果係點

relic我就真係唔敢認叻, 不過我覺得好既relic必須"自然", 如果睇得出係特登整既, 成件事即刻冇咁型

wtsapp內好幾個relic高手, 問佢地應該答到多過我, 有興趣可填表加入~

教完晒今日既堂 食埋飯繼續玩結他

上次去撈鼓手, 我用個文物ipad4睇譜, 點知30%電捱唔到兩個鐘就冇晒熄埋機

所以考慮緊買部巨moon既平板睇譜, 唔一定要apple, 有冇推薦

有晒畫面

咁nitro 係咪比較易甩?
網上見人有啲個body有6,7成都甩咗,係咪彈得多/耐,甩得多?
想有少少vintage感覺,好似nitro適合啲?(但又唔想甩太多,正一屎忽鬼 )

同埋其實nitro係咪都有分matt 同令面?
已經唔知自己問緊咩

咁你大約幾耐換一次呢
同埋想問你依家用緊咩amp

nitro比較貼薄，的確一磨就入肉，所以感覺係易甩好多

但用邊種relic係視乎你想頭咩較果

我當時係隻膽開始梅我先換

屋企冇amp，全line in
鋪頭就Marshall半
同blackstar呀....line6呀個d practise and，有d係d阿sir自己拎番鋪用

占sir有冇咩amp推薦
筆直大約4000-7000
本來想買h&k 40 但怕d 管好快收皮

唔係好識揀用咩pick up
成日覺得d聲唔係好啱feel

好耐無入黎, 推一推..

唔係好知你想用黎玩咩style, 咁我當你問我鐘意咩amp先

我有幾部dream amp都係好想擁有一次:

peavey 5150 II(已停產, 但有Clone version), 係我兒時既dream amp, 當然以而家既科技同眼光去聽, 你可能唔會好滿意, 但我細個真係好鐘意呢隻amp

fender twin reverb , 呢部一定要有啦唔洗多介紹

mesa boogie daul rectifier 呢部就真係一直長註我心既第一位, 就算到而家我攞到d咩multi又好pedal仔amp sim又好, 我一定係試左佢先, 我真係太鐘意呢種濕濕又夠突出既solo聲(ryrthm表現亦好好)

但因香港環境實在係容不下呢d野, 所以只可以係dream了, 你可能話擺band房咪得, 但講真twin reverb就得姐, 其他tube大amp, 點用呀, 香港地band房九成九都係工廠, 石屎結構已經夠彈聲, 仲要得兩三百尺, 算吧...

所以我擁有過而又keep到最耐既只係一隻50w laney LC系列, 但我o個部係絕版既英國產!! 好聲過之後既大陸版超級勁多, 老實講我係幾後悔放走左佢

至於你既選amp問題, 就係好似我以上所講既情況, 應該考慮左你環境用到咩amp先, 再從你budget range選(因為你會發現冇咩選擇)

印象中marshall 同laney 比較多細力既家用tube amp, 最好都係現場去試下

pickup有個大概念就得, 因為實際咩聲就係裝上結他試先知道

但你可以先問自己:
1)唔滿意邊樣?

2)從eq入手的話. 高中低頻你會點郁佢?

3) attack及出力達到/過左你理想水平嗎?

有左呢3個方向, 你就識睇d pickup產品個spec sheet, 咁你咪易選好多囉

多謝

想問下如果我想將弦由009轉用010嘅話 洗唔洗做咩setup?

要呀，拉力唔左而且intonation亦會走左

如果想搵師父setup,希望可以考慮幫襯我地小店 已set左過百支巴絲既結他

占sir明白了
其實係想玩返rock rock地嘅嘢，家用嘅
但怕如果買左d成100w+嘅amp會大聲得滯
最近睇中boss katana 系列同埋peavey bandit 112同埋一d 管(fender blues junior, Marshall dsl 系列 )

btw支結他係ibanez jem fp2

其實有冇話邊d結他彈咩style用嘅弦有分別

唔該曬 等我諗諗先

100w正常香港既房應該真係會太大
膽amp更大聲，唔好唸100100w了

Karena好似風評唔錯，我稍嚴電左d

線我係手感行先
不過都有分唔同聲既
粗會厚d，幼會尖d

唔同coating會好影響個tone既多少，呢個就好難打字講，不如拍條片做唔同線既比較

客氣

留名跟進

手感好重要

啱啱出個評測⋯ 支結他唔係我㗎⋯
佢從來都俾唔到啲咁嘅聲我⋯

占咪哥有口齒

占哥, 係youtube po完, 係時候係度po片la..

冇錯!!!!!!!!

卡斯巴 條片係我想同你講既心底話

sor sor, 因為一up完youtube就有學生上堂, 而家post 多謝once巴

今個星期新片:超長氣感謝文 | Epiphone1960 Tribute Plus review

今集好長氣地講左好多感觸說話, 有d煩, 如果飛到評測部份請到 2:46

今集一齊黎睇下Gibson 既副廠Epiphone Lespaul:

Epiphone1960 Tribute Plus

Instagram :
Facebook專頁：
樂器課程:

每星期五準時出片, 希望大家可以follow~!

有咩疑問隨便o係留言度一齊傾下~!

如果你想我繼續拍落去, 請幫我share同like下, 多謝!

***每星期五準時出片, 請讚好本專頁同訂閱我youtube******

睇番gibson嗰個都係57 classic pickup
咁係咪同我嗰個一樣？
個名一樣咁點分邊個好啲？

舊木差太遠了....

假如我換咗唔同粗幼嘅弦係咪要重新set up過

要呀~!

仆街 支新結他買嗰陣幫我set up過一次，唔知條弦幾粗

一般師父一摸都會知大約咩粗度既

可以考慮下幫襯我地既小店

搵占大你set up唔知要等幾耐

約一星期完成

一個禮拜冇結他彈會死

但冇師父係即取架wor

Switch 同pickup接觸不良
Switch鬆咗
Set埋弦距
大概幾錢到
支野係Ibanez rga42

我攞住支舊結他彈住先

fb inbox 我好冇
fb：占咪心playsmusic

咁多結他

2支啫
舊結他有感情先唔賣

tears

多謝 有睇

呢度係咪講amp都OK
新手入咗隻Yamaha Pac 112
有咩AMP好用, 1000左右

其實講乜都OK...有時講到我唔識個d我都係度學埋

咁有咩好用
當係聽radiohead, arctic monkeys個類

試唔試下boss隻katana practice amp, 好似好多人用

如果買錄音器材想cover下歌仔+唔好太衰聲 budget大約幾多？（好中意你個器材評測系列）

forcurite 2i2 + rode nt1a

約3000攪掂, 已可以幾唔錯

多謝支持 希望支持埋我遲d既教學系列

除咗收mic仲有冇其他方法 屋企嘅環境真係好嘈

line in!

去睇我第一個home studio教學

剪頭髮呢!!!!

都會拍

占占有無話邊隻vst好 睇人話ezmix好但我唔識玩
用緊guitar rig覺得好麻麻
試過guitar pro7自帶果個又廢到傻

ezmix超好用, 又快又方便!!

guitar rig其實唔差, 我都有用

你可以試埋bias, 風評好好

占大點睇日本Epiphone?

黃貫中枝Fender係咩料，個Tone好正

tone就唔覺好好

但條頸

唔鐘意....

架仔D結他好似支支都好尖D聲

配含佢地需求...佢地d歌好多都要呢種聲

因為個名定無乜特別？

彈funk彈到左右手好唔協調咁
喺唔適合嘅時候mute咗

岩岩由09線轉左11玩drop tune 都尚算夠力但d手感好怪

有冇唔洗錢既
我guitar pro7百幾蚊都諗左好耐至買

認真隔住個Mon望到d紋路都j出血

大家點睇Eric lo 差唔多所有大路歌佢都cover過

淨係彈power chord，不如唔好cover

佢地枝枝都basswood

有陣時都唔知lead嗰part點彈，睇佢cover又只係彈power chord

係 一到chorus 就power chord
但佢執出份譜又唔係

但佢執出份譜又唔係 唔知點解佢拍片個陣要彈power chord

Sorry 個網絡 唔知咩事 當推po

都係亂鳩咁黎架啦，人地落capo彈open string佢又唔落，用邊個把位彈又唔跟，就唔係話cover要做到一模一樣，但都比啲誠意呀，有量冇質咪越做越衰，唔明點解咁多人當佢神咁拜

有陣時新手啫係我要睇cover片學野但係拍到咁都唔知點算好
希望占大可以出多d教學片

新手多數想玩歌

問個白痴問題
上網搵左d vst plugin
要用邊款daw先可以好似guitar rig咁直接聽到彈出黎咩tone當amplifier用
定係都係要raw咁錄左條track再apply個effect至聽到

因為我之前用mac機開個garage band就傻瓜式插落interface到揀好tone就有聲
windows點解好似除左guitar rig同新既guitar pro7之外無得咁輕鬆當amp用

果條𨶙樣
亂咁彈，好多野執錯晒，聲又較得衰

Daw嗰到條track係咪冇開mon?

Adobe audition好似唔見有呢個option

占大幾時教漂頭？

上網 check 話呢枝係佢自己 custom 嘅 fender tele

日本拎左咩牌子返去都會變左佢地既聲，我唔係太好呢種tone

其實funky係一個完全另一種動作，手勢亦會同平時唔同
要將右手幻想成一個只識上下既機器先，左手負責控制聲音

右手有冇話要點擺？
只識上下令我諗起打飛機

以我所知:
一般其他風格右手就係控制出聲既時間, 即係彈果下, 出聲果時就彈/ 掃, 唔出聲果時就唔使彈 / 掃咁樣

funk唔同既地方係右手基本上係keep 住上下彈 / 掃, 而決定出唔出聲就係隻左手 (嚴格黎講係 1. 出音 / 2. 出mute 左既聲)
所以想粒音出果時左手就禁實條線, 想粒音唔出果時 (出mute聲) 果時左手就relax mute 左啲線佢..
原來係funk 係一種節奏性比較強既音樂, 所以右手係需要不停上下彈 / 掃去營造節奏感, 而左手就決定聲音既出現, 而mute線既聲都可以幫助營造到個比較強既節奏感groove

講到有啲1999
各位可以補充 / 指正下...

今日d堂好密, 我上下潛下慢慢覆

賺大錢la 占大

Rich帝

有冇d練習可以練右手上下咁掃
發覺自己唔係好放鬆到
Btw thx 巴打

係咪未SET呀

好危險wor

有試用版, 頂住先?

太有錢了~

多謝幫推

我會出教學片, 比多兩個禮拜時間我清埋手上d setup先
真係太多太多, 放到冇位擺!!

介紹一個字比你: stand alone

呢個字就係你想做到個情況, 你可以google你想要既vst然後加stand alone睇下佢有冇stand alone version, 有就攪掂

daw開mon唔係太好, 必有latancy

呢個多人問到我真係想拍, 但又好驚比人瘋狂負評, 玩玩音樂走去教整頭

雖然我都出左條片講運程

錢錢錢錢

其實個movement好似真係差唔多

其實我糾結緊應該 一個一個style教, 定係照我而家個計劃, 30集教晒但每樣教d

連下個月租都唔知交唔交得出

全副身家得番幾百蚊

樓上好似有提議打_ _ ..........

我都想自己漂但怕搞唔掂
出去整又好貴

唔影響主線進度既支線劇情，係唔會有問題的應該

照依家咁30集

然後Style可以各拍多一條講講大概
再將之前三十集可以apply返落個style既techni
整返個playlist放喺片入面or description 咁

其實點解佢地咁中意basseood

其實唔難

咁個30集教學點算好

好似好好...!!!!!

怕hi到頭皮

其實冇咩所謂
有咩睇咩

你係指唔知分style出好，定係唔知一個星期出幾多條好 ？

個底查隔離, 同埋要分好頭髮層, 就唔會有多餘既hi到頭皮

唉, 但view數係少得好可憐

就梗係等我既教學影片!!!!!!!!!!

分style....

一星期會出兩條到時. 一條係評測, 一條係教學

有無聊野就得閒出下

可能依番你平時上堂教人果個模式同進度咪OK

但分style教就有系統d，但容易造成聽眾冇興趣既style就唔睇既局面

後者最擔心

雖然唔知好唔好
可能真係要拍一兩條教彈歌吸人睇先?

派4000
真係多𨶙謝

咁我個三十集點算.....

我唔想佢派其實

一黎幫助唔大且short視，二黎更有需要明明係房屋同醫療

佢而家咁做既意思係：
我擺明繼續唔理住屋同醫療，唔滿意呀？ 攞二千蚊去質住把口啦。唔夠？而家四千，收聲！

我真係屌左出聲，但仲有一大班屌緊個銀碼唔係屌以上既問題，玩能完

我又無乜野,

因為我對呢個政府都已經無期望..(能力上, 態度上都係)

與其居奇囤積 / 亂鳩咁使錢做野, 倒不如佢科水出黎畀市民, 民間做野畀政府好多多聲..

我錢照收，口照𨳒

......咁又係

但依家話派個錢都要等到2046
點解可以咁垃圾

好絕望好辛苦

話說呢排開始練metal嘅drum
Double pedal踩得好唔平均
右腳啋得好過左腳好撚多

要分開獨立練....

以前有人教過一個方法，
將所有嘢左右手 (及腳) 掉轉做
即係左手打 Hi Hat
左腳踩 kick
打啲慢歌先

我都覺得呢個方法非常好
不過就只係冇做啫

有點多餘
又要set過套鼓，效益又唔似好大
你左腳踩既下數唔夠右腳多之嘛
練RLLL RLLL
升lv之後練RR LL RR LL 咪仲實際

甜甜小美女|Taylor GSmini Mahogany review

因為電腦大爆炸, 攪到我遲左一日, 不過仍然堅持出片!!!!!!!比D鼓勵唔該!!!!!

呢支係我近期試過幾唔錯既小結他:

Taylor GSmini Mahogany

想學結他/Set結他 就快D Follow我啦~!

高清Youtube版:
Instagram :
Facebook專頁：
樂器課程:

幾好聲喎，GS mini唔係有rosewood咩？
應該低頻都出嫁？
Btw,今日出去漂頭染灰色成千2蚊好撚貴 ，唔知係咪熟就湯鳩我
但我唔識幫自己漂

真係唔錯呢支

唔算貴，灰色要兩漂起跳

今集跟巴打意見加左戰鬥力雷達圖

正
利申龍珠fans

真係由佢開價，上個月問先800，今日收1200

支野又真係幾正咁...
但而家去通利都買唔到呢D聲啦應該?

撞手神掛.....但質素下降係事實...

正
不過有個小建議就係，係個項目到加個分，e.g. 性價比（5/10）咁

BTW，留名睇爆眼鏡